\begin{thebibliography}{9}

    \bibitem{hecht_projet}
    Frédéric Hecht, Sorbonne Université.
    \textit{Les Projets - Des EDP à leur résolution par la méthode des éléments finis}. \\
    \url{https://www.ljll.math.upmc.fr/hecht/ftp/5MM30/LesProjett5MM30.pdf}

    \bibitem{hecht_notes}
    Frédéric Hecht, Laboratoire Jacques-Louis Lions et Sorbonne Université.
    \textit{Résolution des EDP par la méthode des éléments finis}. \\
    \url{https://www.ljll.math.upmc.fr/hecht/ftp/5MM30/NotesdeCours5MM30.pdf}

    \bibitem{hecht_elements_finis}
    Frédéric Hecht, Olivier Pironneau, INRIA et Sorbonne Université.
    \textit{Vector Finite Elements and C++}. \\
    \url{https://www.ljll.math.upmc.fr/pironneau/publi/publications/r60short.pdf}

    \bibitem{guichard}
    Cindy Guichard, Xavier Claeys, Pierre Marchand, Sorbonne Université.
    \textit{Note du cours, Mise en oeuvre de la méthode des éléments finis}. \\
    \url{https://www.ljll.math.upmc.fr/~claeys/4M054.html}

    \bibitem{wikipedia1}
    Wikipédia.
    \textit{Magnétron}. \\
    \url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Magnétron}

    \bibitem{wikipedia2}
    Wikipédia.
    \textit{Conductivité thermique}. \\
    \url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Conductivité_thermique}

    \bibitem{wikipedia3}
    Wikipédia.
    \textit{Four à micro-ondes}. \\
    \url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Four_à_micro-ondes}

    \bibitem{fredholm1}
    Institutt for matematiske fag
    \textit{Programming project in TMA4220}. \\
    \url{https://wiki.math.ntnu.no/_media/tma4220/2015h/project2b.pdf}

    \bibitem{fredholm2}
    Andrea Moiola et Euan A. Spence, SIAM Review, Vol. 56, No. 2, pp. 274–312
    \textit{Is the Helmholtz EquationReally Sign-Indefinite?}. \\
    \url{https://people.bath.ac.uk/eas25/sirev_final.pdf}

    \bibitem{fredholm3}
    Stéphane Maingot et David Manceau.
    \textit{Théorie spectrale}. \\
    \url{http://d.p.manceau.free.fr/ThSpect/ThSpect.pdf}

    \bibitem{fredholm4}
    Thomas Bäckdahl, University of Edinburgh.
    \textit{Advanced Partial Differential Equations 1}. \\
    \url{https://www.maths.ed.ac.uk/~aram/weak.pdf}

    \bibitem{fredholm5}
    Patrick Joly et Olivier Vacus, INRIA.
    \textit{Sur l'analyse des conditions aux limites absorbantes pour
    l'équation de Helmholtz}. \\
    \url{https://hal.inria.fr/inria-00073841/document}

    \bibitem{fredholm6}
    John K. Hunter, University of California at Davis.
    \textit{Notes on Partial Differential Equations}. \\
    \url{https://www.math.ucdavis.edu/~hunter/pdes/ch4.pdf}

    \bibitem{fredholm7}
    Yuliya Gorb, University of Houston.
    \textit{Adjoint operator. Fredholm alternative}. \\
    \url{https://www.math.uh.edu/~gorb/files/2012fall6360/lecture23.pdf}

\end{thebibliography}
